幾歲開始發現自己真正長處/興趣

如題
又或者咩契機令你覺醒

讀大學發現自己嘅興趣
但做嘢先知自己嘅長處

臨畢業做intern果陣先知自己鍾意d乜

咁而家發展到幾長

長處同興趣最後揀邊樣

仲早呀咁 個興趣係咪唔一定讀某個major先做到

入咗物理系，越讀越開心同越想讀

到而家都未搵到 好失敗

會一直做研究？係咪中學開始已經知道物理係一生最愛

可以咁講，果樣嘢叫motion graphic，基本上你有潛質既上youtube應該都夠應付工作我估

same 有一直睇唔同書唔同channel想接觸下其它領域 但都未有feel

哇motion graphic做得正真係會好靚 幾中意睇youtube見啲人由零開始到完成品

第一次睇av 有得出火之餘仲有錢收 直情係出錢請我出火 向av界進發

長處大概知，興趣仲未搵到。
利申:27

想讀埋博士先做嘢，有能力嘅話當然想向研究方面發展可惜我本身讀書唔叻，絕對無可能1st hon到，都係疊埋心水做社畜算。 中學唔鍾意物理，只係更加唔鍾意其他科先揀

兩樣可以一起嚟呀 影相執相一腳踢相輔相成 而家都做緊相關工作？

汁男都辛苦 respect

擅長嘅嘢完全冇興趣？

唔係通常掉轉咩

反而 同professor frd啲睇下有冇得比佢地擔保送上研究生

差不多年齡 覺得好含柒

19歲俾人帶左去做gym

而家專業gym撚？

不 鍾意肌肉痛個感覺啫

19歲開始操咗幾多年

長處/興趣都未揾到

或者
長處＝HEA
興趣＝鬼妹

三年左右 不過唔大隻

20幾歲嘅鬼妹最中意bad boy
fit啦

鍾意畫畫
鍾意諗嘢

之後第一次DSE 炒左之後認清自己鍾意建築

後來因為好朋友關係又鍾意左音樂
兩件事都係咁岩20歲之前發生
其實好慶幸咁快搵到自己鍾意嘅嘢
眼見身邊好朋友都係浮浮沉沉咁都希望佢哋快啲搵到自己到底鍾意啲咩
起碼人生有返少少目標

三年係真愛喎 有冇跟pt

長處係身體協調同柔活度好過一般人同埋思考算冷靜
係從興趣度得知

真 人冇目標就總感覺每日都過得好敷衍
由細身邊啲人都話我支筆okay應該向呢方面發展
雖然而家都係做content 但我唔覺得自己有好中意寫嘢

係咪yoga

中學好中意physics
入咗物理系，越讀越開心，而家失緊業
23嗰陣開始寫小說，而家仲有寫

想做gym,做運動

樓上有絲打都係物理jj 結識下啦
你小說通常出咩channel

仲未知

細個唔鍾意英文
鍾意maths同science
大個咗反而係咁睇英文書

低成本嘅興趣 仲可以強身

幾多歲了

咁仲好唔好maths and science

長處真係好似冇

細個開始畫畫同音樂

但去咗做設計，做2D 3D

英文要時間浸
但唔難學

本身諗住讀護理系，但係DSE炒咗一課，入唔到護理係先至發覺原來自己對設計有興趣。

連登同penana

長處真係要到成年後先知道，自己既興趣要用金錢堆砌

由我可以洗萬幾蚊買裝備玩模型我就知我真係好鍾意

我都係 但又唔想庸碌一生

1歲識打飛機嗰陣

20歲第一次搵到興趣
學語言（學緊普、日、英，之前一直冇認真學普英）
行山

搵到興趣就好似人生突然有明燈，驅使你做一件事，會令你好滿足同productive
我嘅提示就係試多啲唔同嘅嘢，你自然就搵到興趣啦

大把短處

而家都未搵到

我反而搵5到長處...

其實好細個已經知 但係其實不斷會變、演化

今年20歲
本身個人好靜 睇得太多jfflive發現自己好鍾意表演

我既興趣係呢個疫情下誕生

由好細個已經將興趣(畫畫)融入左生活
正式確定應該算係初中嗰陣
可惜唔算好叻同因爲屋企壓力就冇揀到相關嘅科
長處就未搵到

但自己唔識做，漸漸無毅力

讀博害人 後悔一生

24歲，2樣都冇
其實揾黎做咩?

小提琴
小學開始
初頭比父母迫

大個咗先知道幾咁重要
20歲打後有好多好多同自己相處嘅時間
即刻pick up返呢個興趣，好快上手
有自信好多，可以自己創造音樂既感覺

細細個已經知自己興趣係畫畫
不過大個先知唔係自己長處嚟

16歲 因為睇YouTube 發現自己興趣
到依加 堅持左6年

讀讀下工程 工業工程及物流最唔專果隻水泡科 出國做短短一次unpaid internship 先發覺自己幾鍾意做 marketing 有關工作 但請人好多要你係bba degree

睇多d唔同範疇嘅嘢 仲有一樣野想試想玩

興趣唔係職業 唔洗話好優秀，人哋冇資格評論你做得好唔好，你自己鍾意既關佢咩事。

有啲人將興趣變為職業，然後俾人評論，呢樣就好痛苦喇

興趣有好多長處0呀仆街

中三暑假老豆無端端買左本畫畫入門書
從此中意上畫畫

但一直都係興趣，因為覺得可能唔係自己長處
以為自己長處係某個學科所以一直都係讀果科
依家畢業先發覺好難轉行，雖然畫畫好難搵食，但見到以畫畫為職業嘅人都會好羨慕，都係會有少少心動轉行
但已經打算要繼續進修我嘅「長處」

興趣變職業
好多時連興趣都冇埋

Year 2先發現自己嘅興趣係學外語
依家學緊日文 韓文 德文 法文同俄文
不過冇樣叻 樣樣都只係識少少

長處就仲未搵到

而家都仲未搵到
利申48

五年前廿五歲搵到，而家兼職教緊人，半年內會訓身發展做終身事業

仲未揾到

諗起大陸既笑話
我的腿特長

小學畢業個陣，Miss叫我幫手剪條畢業片
之後發現剪片好好玩
就一直玩，得閒無聊拍吓剪吓

有自己嘅興趣同目標真係好

24歲 唔柒知
做人做到好迷失

興趣係畫畫
但長處係語言方面
認真事實後放棄左插畫既夢想

Excat7ly 咩都想掂下。。

樣樣都識d 但就真係冇一樣話好勁

Nope, 只係好彩個長處係我搵食技能，但又唔係真係有等特別興趣只係咁岩我係叻個範

興趣係依家份工
黎緊打算報master轉行

咩黎 music or gym？

興趣係音樂
長處 冇

興趣唔可以當飯食
但又一無是處
好失敗

讀讀下大學先發覺鍾意幫人同開解人 想做社工勁後悔當初冇簡

有一定原因
可能個天知道你就係因為太鍾意，見到啲太傷心嘅嘢會耿耿於懷上晒心，都會堆積左好多負能比伴侶都唔定。（身邊有人係咁）
但如果你偶然出一兩下手義工幫下陌生人，你可能好勁。

興趣
長處
專業

分級架嘛，有興趣已經叻叻豬

鋼琴
17歲考左diploma(所謂既演奏級)
19歲因為失去興趣又懶練就停左冇學

23歲去歐洲旅行個陣，重拾對古典音樂既興趣，
返香港之後每晚放工後都練兩個鐘琴，
後來quit埋份工，每日係屋企練4個鐘

25歲再考LTCL(再高一級既演奏級)
最後成績distinction，宜加係ft鋼琴老師，
雖然冇以前打工搵咁多，
但我每日做緊既工作都係開心都享受。

利申，讀u個陣Major Marketing

因為有adhd，細細個已經比人話蠢、無記性，返part time永遠都唔記得老細叫我做乜。

後來係外國讀書，見Mensa 入會測試幾舊水港幣就可以測到智商，於是走去做先發現自己智商都幾高

由細到大數感都唔錯，但問題係記性差到核爆，有時候推梗公式，推到一半唔記得前面寫咗啲乜。

我寧願智商扣10，但係比我可以好似正常人咁集中。

概括黎講，長處可能係邏輯數理，發現時間係23歲興趣係經濟學，20歲發現

Sorry ADHD講嘢好跳脫

一直以黎覺得自己鐘意經濟
頭果兩年讀得好開心覺得自己眼界開闊左
覺得依家學緊嘅只係皮毛想上grad school讀深入啲
但再讀upper level比較專門一啲時候
搵唔到經濟邊一個範疇最有熱情
以為鐘意International economics 但無excited 感覺
Game theory覺得最有趣但數底唔好
驚自己唔夠聰明無能力讀到上去
Game theory professor細個攞好多奧數獎牌
Princeton economics undergrad, Harvard phd
依家好後生已經幾個頂尖journal發表論文
完全感受到做呢方面研究嘅都係天材
佢地果種傲慢呢

點解有人負皮 性無能？

興趣有好多，不過長處真係冇

未發現
興趣太撚多唔知點

我係掉轉
讀左physic發覺讀唔掂
先的起心肝搵番自己真正想讀既野

24號 乜9都未搵到
但亦都可以話係唔敢去追夢

我6歲就識

我14歲果陣時發現可以頂盡個腳趾尾令成隻腳抽筋

鍾意學新野學野新咩都識d 不過咩都唔精
想讀phd不過讀書唔叻

中學個陣搵到自己興趣
機緣巧合之下接左第一單JOB
之後變左做專業
技術係愈黎愈好
但係好似無左份熱誠

5秒瞓得著算唔算長處

算，失眠撚日日攤到就嚟天光先瞓得著

失眠真係好撚慘
唔知因為咩事而失眠仲撚慘
冇得諗開啲就瞓得著

屋企一直打壓 覺得嘥錢同嘈
打工儲到錢想買部數碼鋼琴都話冇位唔准買 你好幸福

好勵志我自己玩音樂都冇咁大決心去考級

鍾意同長處係兩回事
好鍾意好鍾意物理 但考試只有3

細細個就已經知自己鍾意讀書
但係就唔叻考試
到大嗰啲參加音樂劇
就發現自己對演藝有興趣
但屋企人唔支持
再大個啲學校有音樂填詞比賽
自己發現好有興趣
甚至最後仲攞咗第一名
但係嗰時已經大個
深知呢條路 我根本冇可能行到落去
於是又收左皮
雖然話就話我唔叻讀書
但其實我喺中文上面成績都算唔錯
平時考試 僅限中文作文同說話
基本上都會係頭十之內
再加上自己以前喺拍微電影嗰度識嘅人
發現原來自己都幾鐘意寫劇本
而且每次都會拎獎
甚至我連中學畢業嗰時
都係諗住去台灣台藝大或者apa讀書
但父母以經濟為由拒絕咗我

到而家我18歲就嚟19
我就係一個一事無成 甚至有情緒障礙
每日唔係想死就想自殺嘅廢青

我唔係話要埋怨我父母
但我希望各位睇到嘅巴打絲打
如果你哋有一日會成為父母嘅話
求下你哋盡量唔好打壓自己小朋友嘅夢想
就算真係有啲咩苦衷做唔到都好
盡量唔好成日同小朋友say no 或者是否定佢哋
我就係一個過來人我好想死

十四歲好奇上網查平均長度
之後扯住度下 發覺遠遠短過平均數
一直選擇做毒撚 冇去媾女

鐘意畫畫但係長處係寫文 但係我係隻IT狗

周身刀冇張利 = 垃圾

16 已經確定第日副業係創業

興趣做運動
長處唔知
可能冇

有冇得網上幫人寫/排劇
有得live當然好 冇時唯有諗其他方法
難得你廿歲前搵到興趣專長

2x冇長處冇興趣

連書都沒讀好

推

如果你發現個client痛苦來自家人
你可以點開解 幫佢隊冧家人？

揾到又點
又唔可以當飯食

所以咁多人絕望同jump

我有勇氣我都想跳 但我係垃圾

24歲仲未發現
好迷惘

想死但又怕死怕痛 苟延殘喘
每天都抑鬱失去靈魂 雙目無神

長處同興趣都係電腦

可能你已經搵到

發覺自己可以學咩都學到半成

同埋我先係真正kol
試過係reddit 講句嘢
搞到全世界都跟風做

絲打應該好正

長處同興趣都係programming, 中學發現
而家做緊Google

影相都係我興趣而且可以變成我搵食功具 不過唔知點解一啲都唔想將佢變成工作

而家讀緊設計

淨係鐘意打機
水泡科grad
見到呢個post諗一諗...
真係咩都無...

個人生好廢

喺邊到做content？
我都有興趣 但唔知點入行

小二已經接觸緊，但係到中四先至開始真正自己想做，直到近排再發現原來我真係有天分

唔係怕死怕痛
係怕自己死咗自己個垃圾家姐
識唔識大個 照顧老豆老母 唔好再食屋企
係怕老豆老母都一把年紀
佢哋承唔承受得起

係怕我死咗 老豆老母又老啦 家姐又唔生性
邊個可以照顧佢地
我老母一路都知我想死
佢每次都係輕描淡寫咁帶過
我唔想佢白頭人送黑頭人
但我又好唔想再生存落去

Same

好細個
興趣係有
不過放棄左la

year 2, 想將人生押落興趣 結果冇心機讀書

由細到大積落嘅興趣都係乞食，到出嚟做野先發現自己長處係夠假同有啲小聰明

個情況就係知自己唔鍾意啲乜，但從來未知鍾意啲乜

未😔😔

發育之後

到而家都唔知 救命

我都好想搵到自己嘅長處
grad咗發現自己好似乜都唔識

社工死全家

我估80

唔好害人啦，呢啲路唔係有愛就行到落去，唔係嗰皮就唔係嗰皮架啦讀博害人呀

當然，你係天之驕子，天生實力就傲視群雄嘅又唔同講法

利申：唔係嗰皮

好多野都想玩，但自覺冇樣野做得好

對於所有想讀博嘅人，我都只會推薦去睇吓「這個phd只是我的負累」

玩minecraft整server

發現自己鐘意控制人

長處天生就知道
越長大到中學越多興趣
但長處一直都喺度
直至五年前先決定用長處既興趣嚟搵食
一直用長處生存到而家
而家既長處兼興趣已變成生命既全部
收入都算幾好

長處我諗係短時間內改變自己 中學試過用幾個月時間由懶鬼變到好勤力 隔一個考試由80以外升到去20名之後又hea返幾年 去到中六又勤力返 一年時間由掹車邊入u去到䄂科 可惜大學嗰科我0興趣 轉眼間就畢業

神*

依家27歲 都仲未知
得份工係唔厭惡

廿到尾

長處未知
但興趣我估搵到 讀大學個時搵到

順便想提下其實長處可以有好多種
有機會探索下既話可能會發現自己有D野唔認為係長處但其實都好有價值

27歲長處同興趣都未搵到

近四十，未搵到

旅行算興趣嗎？

細個冇機會入廚房成日覺得自己唔識煮野食，
最多整下甜品，
自從識左男朋友成日煮飯佢食，
發現左其實自己煮野都幾叻

16歲 寫作寫到宜家 由俾人笑嘅廢青搖身一變

中意賭

想問下大家點發現自己嘅長處？
完全唔知自己擅長啲咩
人大左發現有興趣唔代表有能力 想快啲搵到自己長處

出黎做左1年野之後先知自己長處同興趣

其實已經好了不起

長處唔做野
興趣唔駛做

24歲
Dse成績差入咗engine，夾硬讀完出嚟做返呢行，發現原來工程都可以夾下裝修野，覺得自己對精裝同室內設計幾有興趣，於是就讀下d course，遲啲睇吓有冇機會做in design

興趣係彈鋼琴

契機係兩年幾前去旅行同朋友談心

發現自己好平淡無味

所以的起心肝學由細到大都鐘意嘅鋼琴

長處就...
短處就發現得多

26未搵到 做緊nurse但唔係興趣
呢排學緊踩板

打第1份工先知自己興趣，至今玩左十年。
長處一直都搵唔到。
短處就越黎越多。

就20 乜都唔撚知
利申：quit撚咗U準備REJUPAS讀政政

長處係識得令人相信自己

係因為送中所以對政治萌生興趣？

去外國深造專業玩德州撲克

唔係，七歲嗰陣睇到特首選舉辯論就開始對政治有興趣

但你覺得香港多唔多人中意文字 又或者多唔多渠道比你發表作品

lm

算 比較昂貴嘅興趣
但我相信旅行可以見識到更多嘅新事物 會令人生更豐富

content都算容易入行
因為今時今日做content唔係支筆叻就得
最重要係你要cater到而家啲人中意睇咩 即係需要做research
你本身讀咩科？

中學完全唔知乜係programming 出嚟做嘢先開始稍稍接觸
不過知道公司好多programmer都係中學就一直潛心鑽研呢方面 可能魔力真係好大

講嚟聽下 想知自己有冇咁羊群跟咗

IT工作環境咁dry
有呢啲興趣調劑一下都係好事

拍拖之後，發現自己扑野特別勁

我明白 我有排都係好想死但冇勇氣去做 唯有做好多慢性自殺嘅行為例如唔訓教暴飲暴食
但實在唔甘心比個時嘅挫折打死 逼自己重新再開始

起完佢底，唔似喺google 做

This

唔洗入都發現自己唔係讀phy嘅料 兩個sem就夠

電腦，好細個已經鍾意，但屋企人覺得一定係打機，讀書最後比人逼讀工程，最後自己學dup code發現自己好鍾意，跟手入埋行

我反而覺得讀書未必適合每一個人 唔洗太介意
冇錯書本上嘅知識係好多工作嘅基礎 但吸收基本概念嘅途徑除咗死背爛背考筆試一定仲有其它途徑
有時甚至認為讀書純粹係方便社會篩選一堆ok not so bad嘅人嚟加入奴隸獸大家庭

會唔會考慮釘返幾粒鋼珠變埋做硬實力

有冇人鍾意手工藝 整到成品好有成功感好開心

但每次嘗試都要比錢
我實在冇閒錢

咁你本身係讀咩科

電機

而家social media方便咗好多user-generated content，今時唔同往日，或者你嘅創作真係可以發展成你職業

同意嘅 冇錢真係有興趣都係得個睇字

唔撚記得咗呢度係連登

獨遊去咗邊度？
而家冇得出走係咪就抖唔到氣

之前想學整造型蠟燭 買咗本書mark低要買咩ingredients 然後上網睇價錢 心入面整完當整咗

12歲識打飛機

咩契機

冇因為變成職業而磨滅咗熱誠？

職業：SM俱樂部看板娘

其實材料都好平 但就太多工具，顏色，分類。。加埋一齊就可能貴d。。我玩個d 好似羊毛氈一舊毛都係幾蚊 呢排想玩黏土同扭扭棒

覺得自己讀緊同有興趣既野真係可以幫到人同自己 貢獻到世界

中二果陣發覺自己鍾意history
大個咗鐘意唱歌
長處係英文同音感比較好少少

一出世就搵到邊度長,除左果度冇一樣係長處

中學中意讀文科所以揀左讀engine，但自己長處唔係寫文
中學大學都晚晚緊grad

畢左業做engine，半工讀hd先發覺自己長研究理工原理，越讀越中意
黎緊又讀返u，27歲了

就畢業先知自己想做社工
但係已經太遲了
入錯科
入錯行

你有冇多啲呢類嘅嘢 自我發掘

都可以入搵食科
然後join drama club
接freelance job做

細個比老豆感染有少少鍾意車
到中學先認真搵返d經典車既資料黎睇
愈睇就對車著迷,讀完中學決定去讀車
而家算係入左行整下車
興趣就當然係同車有關既野(揸下車,睇F1 etc..)
長處就發現自己雖然唔叻,但會有恆心同堅持去完全一件事,同埋發現自己都幾有責任感

利申:2字頭

興趣係音樂
長處係好識體諒人

見到好多人都係社會打滾咗排先對讀書有興趣 加油

而家讀緊咩

有時覺得太識體諒人唔係巧事

中學中意讀文科所以揀左讀engine文科，但自己長處唔係寫文
中學大學都晚晚緊grad

畢左業做engine，半工讀hd先發覺自己擅長研究理工原理，越讀越中意
黎緊又讀返u，27歲了

我覺得還好啦
又唔係一味就哂人個種體諒，只係識推己及人，為人地做多步
好多同事拍落都話好舒服好gentleman

仲以為唔知邊屆engine計落文科

幾好呀
我自己唔擅長讀書個啲見到人地有書讀就會覺得好羨慕

咁會唔會好容易做埋job duty以外嘅事

我羨慕啲人真心中意讀書
我對讀書冇興趣但都算半個讀書機器成績唔差

2幾先開始學琴

畢左業返緊工了
做緊半it狗

其實畢左業 仲想做社工有咩方法

我既長處

未發現

好撚多興趣但係冇樣去到好勁
長處可能係學任何野初期都好快
但係好易冇火 或者有新興趣之後就少左練其他興趣
可能都因為太多興趣所以搞到冇樣勁

初中嗰陣搵到
不過嗰樣野搵唔到錢既
所以冇擺時間建立落去啦

發覺都幾多人中意做社工
介唔介意分享下點解想做 同主要想focus邊方面？

小三已經知自己興趣同長處係寫program

係咪發展每樣興趣之前都覺得this must be the one

如果不斷做同一件事都唔會厭做沉咗船咁不斷做的話
一定係做愛

對我黎講，其次就係跑步，會越跑越興奮

如果以後有能力會唔會重拾返

體能一定好

廿鳩幾歲發現自己原來好鍾意做運動 雖然肥到仆街
唔叻 但係堅持keep住練
可惜要練到最top應該太遲

想去到健美level？
做乜運動多
之前試堂過一堂泰拳 之後覺得一禮拜兩次有啲over budget就收皮了
錢真係萬惡根源

好想去幫人 覺得幫到人自己好開心
可能想focus係青少年/家庭方面

而家先發現自己對金融野有興趣 但係自己覺得自己擅長計數嗰D所以做左engine仔 其實到而家我都唔知應該跟自己中意定自己擅長嘅野去做

一齊摸索
希望唔係退休先發掘到

出嚟做嘢先發覺鍾意做分析對數字但明明讀書時數學好廢，長處同興趣係創意同寫作，但一早認清所謂長處比起其他真係勁嘅人唔算特別長，所以好早就自我收皮

出黎做野之後 好中意打SQL

physics & maths

會唔會考慮讀degree入行
始終都要有牌

係想專業發展成為ibanker個類？定都係空餘時間投資炒股就足夠

又唔好咁諗 起步早同遲姐
同埋創意唔係個個有 如果長處係撚嘢都已經可以令你啲創作內容昇華唔少

去公廁個陣，望兩望隔離發現。

興趣一早已經發現, 不過搵唔到錢

又未去到話想做ibanker 但係就想將來淨係靠買賣股票都可以生活到

一出世已經知
阿媽話我出世嗰陣
醫生似為我條野係臍帶幾乎剪錯左

打左十年機先發現
原來打機真係我興趣黎

做左十幾年野之後先發現自己唔適合做寫字樓

係
成日搵到新興趣 但係之前啲興趣其實仲係度所以搞到越嚟越多野練
搞到所有野都進步得好慢
不過覺得自己係有天份 無論學乜都會比人話有天份或者有sense 淨係學一陣已經可以去到普通人會覺得唔錯
而家最耐嘅興趣係畫畫 普通人會覺得我畫得好叻好靚 但係同真係好勁嘅人其實差好遠
可能二十年後可以練到全部興趣都好勁

教琴教盛已經可以謀生

興趣即長處, 你願意用大量時間係某一事情上, 而且會思考點改進, 就算唔一定強過人, 但相比其他技能應該會比較強

到依家都未搵到

翻譯都好難入㗎喎 犀利犀利
係咪幾好paid

小學果陣已經受屋企人影響鐘意影相
果陣影下交流團咁
影到中學 參加左校園電視
影下學校唔同嘅活動 陸運會 水運會 Talk果啲
後尾因為拍拖搞到個人勁迷失
冇曬自己嘅朋友同興趣
靜係圍住佢一個轉
中六果陣散左 先發現果6年庸庸碌碌咁就冇左
大學停課呢段期間 其實幫左我好多
比我靜靜地搵返自己鐘意啲咩 想做啲咩
最尾發現仲係攝影
身邊嘅朋友都鐘意睇我啲相
而家對我黎講
冇野有成就得過 有人識欣賞自己嘅作品

life goal啦

做嘢始終都係跟長處好啲
雖然未必係最想做嘅嘢
但做得好做落有人賞識、成就感都會大啲

小學雞時寫野已經比同學好，中學時開始不停睇書同寫野，寫過下小說，散文叫做登過報，成日想提早退休後係網上寫下小說過日子

依家做社畜，最叻係寫信/email 屌d 判頭，d 判頭同客睇完d 信，會話點解可以呢d 信都咁多四字成語當年升經理級，老細講點解升我，其中一個原因係寫野好，有信/會議記錄要出，佢9up完我一定好好睇睇咁寫得返原意出黎。

而家好多新式office可以自己揀地方做嘢 我好中意

咁都真係幾全能

我同意 但而家得長處冇興趣
又或者係興趣發展成職業導致我對佢冇咗愛

唔洗first hon都讀得上去架
你同Prof關係好就得
當然你自己諗清楚hand唔handle到
雖然GPA同能力冇必然關係

巴打已經好犀利 搵到自己嘅興趣同長處 不如試下打工儲錢半工讀？雖然係辛苦少少 但生活一定過得好充實

題外話
巴打試下面向牆側訓
我面朝天訓唔著，向牆就好快訓到

大學先知自己唯一鐘意既係打機，所以打咗四年

拍拖真係好容易令一個人碌碌無為
入u之前我都雄心壯志 但好快識咗ex之後就生活圈子得返佢 乜柒都冇心做 散咗先覺得過去三年半真係好浪費 both time and money
而家拍拖都唔比自己太all in 廢事又迷失

問題就係唔知自己應該繼續做engine仔定係讀其他degree

畫畫 動畫 拍片 影相 健身 音樂 日文全部都好有興趣 全部都有啲天份

乜柒都無

又要讀多3年
之後又要遲本身份工做placement
風險好大

就算成功左 我都就30歲啦

Ching我同你一樣
但咪搵籍口
marketing 撚洗bba degree, 你minor或者睇多兩本書就得

以為自己鍾意揸飛機, 仲比左勁多錢去外國學先知自已唔適合。當初身邊既人入哂國泰做機師, 自已咩都唔係。有啲心up又有啲開心，因為愈早知愈好，見有啲3X歲人考4,5次都未考到。
其實興趣係有, 想搞個可以同earthship 合併既生態村。

長處: 戰略部處/調查。唔一定係做狗個隻, 商業運作都係。

興趣訓覺，食嘢，上網完

職業會磨蝕興趣

真係除左做art既老師 都冇乜野做到

2X頭
寶石收藏
眼光比一般人好好多
可以起一大批入邊挑到最好果幾粒出黎
起呢方面進修緊

廢柴

我其實對鑒定幾有興趣 即係睇真假嘢
巴打會唔會知有咩途徑可以跟到師傅

冇 廿一歲都唔知為咩而活

都可以出兒童讀物呀

唔食lunch去拳館

仲有時間

樣樣都係興趣，但冇樣係專長

呢個年代唔洗再好似學廚咁跟師父
只要報名上堂再考試就得
但呢行 讀書同實戰一樣咁重要
興趣影響好大
我IG睇石多過睇女

好細個就知自己對好多嘢都好有興趣
人哋拎住漫畫/小說睇時 我係抱住百科全書睇
哲學 心理學 繪圖 音樂 寫作 等等文化嘢好擅長
但奈何生於香港 全部冇撚用
最有用就係被身邊朋友當Google

大學讀自己唔中意嘅科畢業 出嚟做嘢發現頂唔順
結果轉行 而家對工作最有用嘅長處係
不論人種 我見過一個人就會記得佢個樣一世

暫時搵到興趣，但個興趣完全搵唔撚到食

22歲人先開始想學小提琴同鋼琴，但屋企人又係覺得嘥錢同嘈
但都諗住自己出琴行學

初中 決心入大學中文系，最終如願以償，而家教書

已經25歲，試過比個朋友串到我一幢都冇

長處=咩都唔做
興趣=攤喺床

我個人認為興趣都係純粹擺喺心中當佢係興趣會好啲，唔好深入去研究，否則幻想會完全破滅
當然，如果你對嗰樣野興趣極大+有天份，而且有恆心決心，一心一意向嗰方面發展就另作別論

由中四嗰年就開始返pt到𠵱家
不過係因為屋企比我嘅錢唔足以生存
所以迫於無奈先出嚟返工
依家返緊份工處處都俾公司班藍絲針對
每日返去根本就唔係做嘢係受氣
我應該做埋今個月就唔做

其實就算唔多人鐘意 唔多渠道發表 都已經係一個機會，因為表示你可以獨攬成個市場

但好似音樂咁，咁多人鍾意，有咁多渠道發表，但你唔係最top個堆 根本好難同人比

殺人算唔算係興趣?

俾人當Google呢樣嘢好有同感
細個以為大家都會好鍾意睇維基
大個發現原來當維基係書咁樣睇
嘅戇鳩仔得我一個

放心 唔係得你一個 仲有我

咩工可以whatsapp in

畢左業想讀法律

唔需要知你知識水平嘅工
Part-time都係得個幾樣咋嘛

26
兩樣都無

有人臨退休先發掘到 唔緊要

長處就grad未揾到
興趣係運動帶氧同埋負重都好鐘意 肌肉酸痛同埋條氣chur住仲感覺好正 不過好鐘意食嘢一直都減唔到肥

有d科聽落好恐怖
但讀落先知唔係其他人講到咁差

加油

65

考完al 揀咗科讀u 讀完先知自己唔應該讀果科

標準答案都係踢波打籃球

幼稚園開始與趣已經係畫畫 但唔係長處
長處係中學考dse前發現 自己非常擅長教人野

有車牌之後
中意揸車 想做啲同揸車有關嘅工
但唔想揸巴士 得一條線 悶到仆街
想揸Uber

想知你長處係咩
諗諗下 興趣可以諗好多
自問一下長處
真係無乜
根本大部分人都係廢柴一條
然後妄想自己與眾不同

我都想知 所以咪想學

以前讀書讀社科、鍾意寫嘢
開頭搵工都係搵寫嘢嘅工
後來幫公司手搞活動發現自己做宣傳、搞活動叻啲
有時啲嘢係做做下先知

最重要係創意產業d人都比較outgoing同present到自己好重要而我係一個淨係識用文字表達自己嘅標準毒撚，人生係木桶效應嚟，決定你成就嘅往往係你嘅短處有幾短，而唔係長處有幾長

如果打機都計既話 呢樣就係我既興趣同長處

（抱抱 其實我係絲
如果我可以唔需要考慮生活嘅話我都想勇敢去追夢
但現實係屋企經濟環境真係唔好
再加上屋企入面有人唔生性
我真係唔敢諗自己仲要讀埋乞食科
屋企嘅情況會係點

好多興趣 但沒有長處

你係絲，你個id...

所以你既長處係宣傳?

睇你等唔等錢使
我好等錢使所以好葡萄你
尤其是而家呢個時勢
你使醫護起碼都係一門專業，可以輕鬆移民

興趣就中二
長處就中六

慶幸算早

或者咁講，性格上比較organized

以前一直以為自己對政治社科有興趣 後來JUPAS入唔到去讀政政 先知原來真係鍾意同耍家嘅係歷史
所以好彩冇入去讀 唔係就gg

中三開始踢波，之後大學放棄咗一排，都畢業後踢返。
鍾意到可以特登假期朝早晨早去練波。雖然知道就算幾勁都好都唔會登到大枱，但係想襯後生盡力去練，對自己嘅一個交代。

17歲考完DSE就搵到

到依家都未搵到 點算

仲未搵到樣自己好passionate嘅嘢
但係起碼知自己有啲咩係肯定唔鍾意做

我讀政治之後慢慢都對歷史有興趣兩者唔多唔少都有啲關係

我都想好似你咁，利申物理系

比較 用得好好
比你一言驚醒
長短本黎就係比較
以後比人問有咩長處
我已經可以答
我比較醒目
我比較organized

btw 你點肯定自己比較organized
你肯定同你比個個係正常人?唔係弱智?
又或者如果你係公司有個超人 做野比你叻
你係咪又即刻覺得自己無咁organized?

長處我依家都仲未搵到
唔通我真係一無是處

主要係長處搵唔到 興趣都搵到嘅 唔知係身邊啲人太勁定啲 無論自己做咩 身邊啲人都會勁過自己

都啱，長處短處就係有比較

要同身邊嘅人ssss比較，我諗唔會身邊個個都弱智掛
當然同啲超人比無得比
正如讀書都唔係考第一先叫叻，前五、前十都可以算叻架嘛

廿中
但已經返唔到轉頭

冇錯，有時父幹母幹唔一定係講錢或者學識，心理上支持都好重要。有冇屋企人支持都好影響一個人成唔成功

係香港學術界
Phd都冇前途
隨時臨三十先失業
咁好彩有教屆入到去都係慘過閪

係 唔知點解

真 我諗其實係自己真係對歷史有興趣d 但俾政治呢part distract左 因為果陣咁啱係本土上台同埋通識講到香港政治
不過點都好 好彩自己讀到鍾意嘅

乜都唔知 點算

有興趣但無能力
眼見好多細過自己既人做得更好
覺得自己一世都比唔上，亦無咁既頭腦做到
漸漸放棄左
亦無長處

因為錢途冇入物理系
好想讀phy
phy related 都a-
最少都讀個minor

上網睇過側睡係會易入眠d

長處就係比老細屌都會唔發作
所以而家就繼續打份垃圾工

小學已經發現
但做唔到
做緊第行 好辛苦

我係對畫畫，剪片，影相，執相比較有興趣
但係每樣識少少 唔算特別勁
相比起其他野算係做得好同埋算係有興趣
不過我份人好3分鐘熱度
一樣野唔會支持到好耐
畫畫稍為算耐
因為畫得好比屋企人讚得好開心
先會keep住畫
好迷茫將來可以做咩
聽人講會計收入好穩定
自己成績又唔係特別好
興趣方面又唔係話特別勁

同你一樣
好似小2就開始打飛機

中四

除非你睇黎係要黎專精果某個範疇，唔係睇黎冇乜用

不過世界有咩大事發生，用wiki黎做起步都唔錯，近排武漢肺炎都學左好多傳染病既基本知識

不過我就唔係睇wiki多，而係睇youtube講解多，始終短片會直入重點，唔似書同課堂講完一輪都唔知邊d緊要

讀個MSW

讀完u
開始有時間
就建立左好多興趣了

真係中意physics既話，engine都比倒你，而又多d工做

有好多興趣
興趣未必可以成為職業
但起碼令你由生存變成生活

我23歲好清晰咁認識到自己嘅長處好垃圾，自己嘅愛好唔係咁愛。

大學engine會同中學physics接近d

廿幾歲,仲未發現到
有D興趣勁係勁,但始終唔係識既人裡面最勁

發現自己無長處

用咩途徑入？

師兄係唔係受演技帝轟焦翼影響？

interview 囉

剝瀨尿蝦又快又整齊一啲肉都唔甩

興趣:結他 未係好沉
長處:dse數
係到講奉勸大家
打少d機啦屌你
打機唔係唔得 但你甘唔甘心 去到老個陣回望一生
你淨係話自己打左好多機 但up唔出其他有畫面既野?
快d收手同出手
祝大家揾到自己鍾意既野同長處

我都係

HKU?

讀大學時發現自己有畫R18插圖既興趣
不過唔想俾人知我畫R18, 所以多數都會畫正常向
但到依家都畫得唔算好靚

另一個興趣同長處係教人野, 但因為考唔到教育文憑
所以就算有依個長處都只能做下義教, 做唔到老師

而最搞笑既係, 做到老師既話就唔可以畫R18
唉屌
勿相認

出黎做野先發現自己短處

長處係長期維持處男狀態

貼上黎比大家研究下

以為自己覆

Year 1 出文

20歲
咩都試過
冇野鍾意
除左打機

長處係記仇
到出黎做野啲friend同我講先知

廢紙黎 impact factor唔高
但的確係跟到個好老細 肯放手俾機會我試

Lm

中三開始彈琴 慢慢鍾意音樂
中四掂視覺特效 到大學都係用after effects整animation 嚟緊做野應該都係呢啲

多謝分享，你人生一定好有趣

中五 數理

我同你都係鐘意學語言, 都係yr2開始, 個時發覺自己可以幾個月流利。而家識日西印尼馬來葡。 入黎想同你講句加油。

is great!

中學之後搵到興趣

但一直搵唔到長處

師兄知揾唔到食都做已經respect
我今年fresh grad完全唔敢做興趣既工”乖乖”地揾緊full time

識揾錢 財務自由 就開始多興趣
玩酒玩耳機玩音樂之類
長處就由三歲識野已經知
反而到而家都係食老本
冇話點特別多左長處

絲有冇諗過將興趣變成職業？
有做開興趣嗰行(pt)，啲ft都話一長做就會想轉，同埋唔係好揾到食一路唔夠膽放棄宜家個field

廿五歲

契機就係真正去接觸

長處姐係咩

小二已經知興趣係咩
不過係歷史同人講只會比人恥笑歷史=食屎

真 最近發現自己人生用咗好多時間喺打機度
如果將自己打機嘅時間拎晒嚟做啲正經嘢我一定比而家有成就得多

Maths
5歲就識計幾年後某月某日星期幾
6歲開始睇馬睇賠率，叫老豆買
讀到master都係讀數

27歲
乜都無

講得好

失眠撚表示好羨慕

唔敢好肯定講自己長處係邊
只係知邊啲比較好 邊啲比較差

DSE炒粉過咗幾年
讀hd先知自己有寫code天份
因為中學冇讀ICT完全唔知

念舊記仇
審慎理財鐸叔

諗過呀 努力緊
搵唔搵到食係你能力嘅問題
行行出狀元
如果興趣果行搵唔到食 咪pt做其他野幫補下
想做又唔會做左累全家會窮幾代嘅咪去做

仲未發現到

想問下巴打再彈返嘅時候有冇跟老師?
我又係想之後pick up返

我都係有，但覺得自己好鳩屎，呢頭講完，嗰頭唔記得咗

我都係外語撚

韓 日 西班牙

Thx

有阿，一定要跟老師
如果您想考AT/LT更加要睇老師資歷
老師major music係基本
最好係apa或者係外國讀左master
睇埋個老師有冇演出比賽經驗
跟一個pro既老師可以令您pickup得更快
加油我到宜加都仲keep住學
遲下會讀Master

發現到都無用, 根本發展唔到

興趣同長處結合左，但係揾唔到錢。

27歲 兩樣都冇

自己渾渾噩噩咁多年，差啲讀社會大學果陣先搵到目標，所以多啲嘗試唔同方向既嘢，總有一樣係啱你。

畫畫就細畫到大 以家鐘意左影相
個個都話好靚 影相都係
但我唔識點拎d技能黎搵錢 所以到以家都成日俾老母屌柒我叻埋d乞食野 好撚sad

興趣係唔洗做
方法係工作搵方法做少啲，最終目標係唔洗做

23歲，發現自己冇長處

30歲都搵唔撚到

由細到大都好鐘意寫野 最後dse作文攞到5**好開心 夠我打一世飛機架啦不過人大左就少左扯起枝筆寫野 要靠枝筆搵食都真係好難 但自己都仲好鐘意寫野 好開心可以用自己既文字表達到自己 希望以後既自己都一樣咁鐘意寫野亦都希望大家都可以搵到自己既興趣同長處又可以堅持落去

UST

攞起枝筆至真

見唔少請人post 寫 discipline in business administration
你 grad 咗？

咩叫識搵錢

22歲 中學果陣成日比人話我怪 而家讀緊同等考牌嚕

我細細個都係 想做同藝術有關 take 咗同藝術有關嘅課程講就算講藝術史都會讀得勁開心 但可以轉咩行

18歲做pt 化妝品倉 見到個化妝師好型 就入左行

同我有啲似
老師同朋友都話我枝筆唔錯
但自己真係唔鍾意寫嘢
淨係鍾意寫嘢帶來嘅成就

18歲仲好細
有好多時間
父母唔支持好無奈但現實係細個你要靠佢地
而家大個可以選擇自己嘅路
加油

主要係睇左條跳舞片
好想學床哥咁樣表演

唔知算唔算自我發掘
不過有時依度會有D幾inspiring既圖

解密益下cd-rom

至於興趣就等到18歲dse完左打第一次飛機先發現

一個都算冷門既運動

25 之前都係渾渾噩噩唔知做咩

點解依個post咁多人咁勁,可以搵到自己既長處
由細到大都覺得自己冇一樣野係叻,平凡過平凡.
有時都會呃自己話天生我才必有用乜乜乜,但心底好清楚根本自己冇長處

興趣係fashion 長處係講野同logic
兩樣都係中學已經發現到
不過從來無諗過做fashion相關工作因為人工唔高

一樣

最難得既係，好多人從細就被教導，只有做某d工作先叫做正路，唔應該發展興趣長處，以為咁叫貼地，因為難搵食就唔應該做，殊不知害慘幾多人，搞到d人日日做自己唔鍾意既野，行屍走肉，以為咁捱叫吃苦忍耐，

長大左先見到，原來社會上咁多人嘗試去做各種事情，你有想過而無去實行既野，永遠都有人做左而未必能力比你強，

係而家資訊發達，先可以聽到咁多聲音，大量成功人士反而係叫你要將熱情同職業連埋一齊搞，先係真正健康既職涯動態，而且無真正既熱情，當事業遇到某d大難題，好難有心衝落去。

原來走多一步，或者真係有條自己願意行既路係你前面，雖然呢步好難踏出，需要好大勇氣，需要打破自己既思維，先明白咩叫人生不設限。

希望多d人快d了解到呢方面既野，唔好到有家庭負擔先黎發現，原來有d野早知試下

好有道理 想比無限正皮

好鍾意你個名隊band

Same...我都係adhd....成日比人話金魚、蠢
話得多冇咩信心....一直覺得自己冇長處...

發現左自己長處係做d好撚閪悶既工都冇所謂

搵到又點 當你開始認清現實
知道呢樣嘢根本唔會支撐到你生活嘅時候
嗰種絕望感先會令你更加窒息

就似係你見到有一大班人喺山洞入面挖礦
每一個人都係個山洞入面得到自己想要嘅嘢
心滿意足咁離開
於是你都行入左個山洞入面
挖挖下 你見到一樣又一樣嘅稀世珍寶
你好開心 準備掉頭出返去嘅時候
發現原來個洞口崩塌 你已經出唔返去
嗰時你就喺度諗 有稀世珍寶有撚用
咪又撚係要死 珍寶又唔可以當飯食

有興趣唔代表擁有該技能嘅

我同你一模一樣
簡科戈陣簡左擅長同未來可能比較穩定嘅科
冇簡到自己由細到大好鐘意嘅art
同埋見身邊讀art嘅人都有家底 覺得自己冇可能用art搵食
依家都有啲後悔 不過自學應該都唔遲

會唔會考埋FTCL?

細個志讀醫

未讀醫一直好想做外科手術既醫生
但做咗之後好想讀病理學 而家疊埋心水專攻病理學

雖然做國手/ 開藥 可以睇住病人好返/離去

但病理學真係好深 而且有尋根究底幫助啲醫生搵到致病既原因 有時啲複雜case好難好煩。但等到結果種開心比起病人一句多謝更有滿足感

係呀。個時冇野做去學, 點知又得左。跟住上癮

agger到仆街. 你係玩開咩玩到有呢個感悟？

識野 好少人識

微電影丶舞台
Btw我係負責寫劇本嘅

正解art可以作為興趣，可能做左職業就會冇咁有趣
而且好多藝術家後生時都唔係做果行

唔怪得你文筆咁撚到肉。唔怪得你話咁撚窮

會讀埋個Master，FTCL未必會考
始終syllabus既壓力都大
雖然宜加有學FT野
但要考試真係好辛苦

可唔可以教下我點樣可以yr1就出文

做18禁動漫既人都會用第2個名，可以考慮下咁樣分享wor

當然可以但如果你冇心做呢科比你請到100日都冇用 因為呢科好怪 一係好討厭 一係好似痴戀咗返唔到轉頭

你叫我揸手術刀定揸report 我一定揀揸report
我而家有種無時無刻都想睇住個顯微鏡

原來咁多人都有長處同興趣

中六合彩頭獎真定假，中嗰時咩感受，第一次見有人中完出嚟講

咁巴打冇份分？最少都有800萬喎，起碼都要分返10幾廿萬啦

講下當時點慶祝？我成日都會幻想中，但真係中咗又唔知係點

中咗好似冇中咁或者就係咁個天先會俾你地中，反而啲日日諗中咗可以做咩可以點點點嘅人永世都唔會中

知道自己興趣係畫畫同諗野
但自問唔夠深度同其他人唔係好get到
長處好聽啲就樂觀 難聽啲就on99

讀marketing揾緊工
依家好迷惘

見過有台灣圖文作家會講咸濕笑話
絲打可以試下

一直都冇，好灰，人生搵唔到意義

做盛行？

26仲未搵到仲比情緒勒索埋

發現係無用既
重點係你有無得發展

興趣做研究，長處教書，但現實二樣都唔做。一個唔夠料，一個唔穩定。準備仲要養埋兩老

我都係
好似樣樣都識少少 但冇樣精
又冇語言天份

長處係卸膊
興趣係偷懶

唔小心考試拎第一之後....

由中四升中五個年暑假開始發現自己鐘意畫畫
從此之後就畫到而家
一直都唔肯定自己可唔可以畫到同堅持到
直至到最近先開始知道自己係認真畫畫
而且想去到職人級別

最近準備緊畫r18同人
不過fg冇錢無時間
想搵工都難啊呢個時勢
呢兩樣野好影響自己畫畫

係我一定會畫
怕咩人知 最多唔講俾人聽
筆名同真人可以完全冇關
只要你唔自爆既話
基本上一定可以暪得住 唔會俾人知
利申 畫開鹹圖(男性向)

幼稚園

由細個開始就比老師話我鍾意DIY整下畫下，同埋有音樂天份。
之後小學去咗學鋼琴同學校嘅中樂班，又比老師拉去合唱團同獨唱，每次早會都領唱校歌，其他樂器都有比賽同表演嘅經驗。
升到中學都差唔多，變咗係早會彈校歌，又學多幾樣中樂。total有5種樂器係曾經表演同比賽過嘅。
大學都讀緊藝術相關嘅嘢，keep住喺啲樂團表演，而家都練緊下次演出嘅獨唱
之後每次project都係做啲leader嘅角色，細個都做班長，soc嘅chairperson嗰啲。

所以有時見到啲人會唔知自己想做乜，反而會覺得有啲奇怪。

想睇下畫

搵到興趣 但唔係最叻

興趣和錢途係兩樣野

長處：打J
興趣：做愛

大家勿學

慢慢搵
呢D急唔黎

大家係點搵到興趣

其實這是入行必經既心路歷程
初初真係會
入行第二年更加因為抑鬱而轉行
一邊做其他行業，一邊做創作當興趣
一年後，最後都入番行

而家第五年，已經係唔會再有其他野
比本行更有意義
所以暫時係熱誠>磨滅

要抵抗磨滅
就要將熱誠發到更大

賭博

d畫都有po係IG所以廢時自爆了

仲未搵到，過多幾年就30好迷惘....

20 quit u rejupas here

Ching係原先讀乜，諗住讀乜？

歷史

同你差唔多嘅科

細個有學鋼琴 但唔鐘意 之後去左外國讀書冇再學
而家番香港做左年幾兩年野 鐘意番音樂 學番鋼琴仲學埋聲樂
至於長處同技能係呢一/兩年番工 同埋疫症之下發現的😊